《皇家特工》導演自薦拯救 DC「在他們走下坡時加盟才更有趣」

華納雖然重啟了 DC 超級英雄電影宇宙，更在 2017 下半年推出了集結 6 大超級英雄的大片《正義聯盟》（Justice League），但除了《神力女超人》（Wonder Woman），DC 電影宇宙現在的電影幾乎都是負面評論壓過正面評價，在二十世紀福斯被迪士尼收購之際，馬修·范恩（Matthew Vaughn）也表態很樂於加入華納旗下的 DC 超級英雄導演群，因為他不僅是《金牌特務》（Kingsman: The Secret Service）的開創導演，同時也有過許多參與超級英雄電影製作的經驗。

馬修·范恩原本是長期與二十世紀福斯合作的導演，還曾在 2011 年執導過《X戰警：第一戰》（X-Men: First Class），更不用說他先前開創的《特攻聯盟》（Kick-Ass），完全讓克蘿伊·摩蕾茲（Chloe Moretz）飾演的「超殺女」於全球大爆紅。馬修·范恩現在接受 IGN UK 訪問時，就直接表示：「我蠻喜歡 DC 的，目前我已經開始跟華納商談。能夠在他們面臨走下坡時加入，其實更加有趣（ It’s more fun getting involved with franchises when they’re on the down），因為這正是恰巧能夠創作出好電影的時候，如果他們讓我接手幾個令影迷失望的 DC 項目，我能夠做得更好。」

「你知道當年我被派去執導《X 戰警》時，他們上一部是爛到不行的《X戰警：最後戰役》（X-Men: The Last Stand），無意冒犯，但那真的不是一部好電影。其實拯救一部電影是很有趣的，可以進行很多革新，但我恐怕會創作出一個新的《星際異攻隊》（Guardians of the Galaxy）風格。」

「舉例來說，如果我要拍《蝙蝠俠》，我肯定不會再用黑暗騎士的基調，因為那已經做得很完美了。我應該會作成更明亮的 Adam West 版本（以前的蝙蝠俠電視劇），我不知道這樣做會不會更好，但我對於拷貝別人的風格沒有興趣。」這麼聽來馬修·范恩極有可能從二十世紀福斯跳槽到華納 DC，拍攝新的超級英雄電影，確實將讓華納的導演陣容更加強大。

First class 真係一部救起成條line

Xmen 得3集

first class
day of future past
logan

小學雞冇睇過X2?

我惗佢意思係以前個條time line erase左所以唔當

全世界都知道DC走緊下坡

班狗仲懷念緊昔日風光打飛機

呢3套最好睇

FC 同 DOFP
兩套都超好睇

除左描述變種人矛盾做得好
FC 打贏大佬方法係英雄片黎講算好精彩
DOFP 個結局超感動
我直情當左係Xmen結局

LOGAN
真係當比狼人一個完結

dceu 最大問題係劇本 高層同某部份fans 而唔係導演
利申 dc 支持者

舊x men 12同fc真係好睇到，描述到左派（x教授）vs右派（萬磁王），人類vs變種人，同種種政治角力。

btw其實我覺得logan好垃圾...破壞曬成件事，寫到教授殺曬自由人，又好慘咁死左。個女同boss d能力又係翻炒再翻炒...變種人滅絕呢個idea又係翻炒，又唔講點解滅絕。。

logan除左狼人最後一集之外
完全唔覺得有咩吸引之處

但kingsman 第二集都麻麻wor

皇家特工fans
一直想馬修導演再拍英雄片

我應該會作成更明亮的 Adam West 版本（以前的蝙蝠俠電視劇）

唔玩黑暗深度 叫班dc狗如何自處

呢個真 可能係第一集太正

深唔深度睇導演的
保留導演既風格先係最重要
皇家特工兩集都好好笑
但唔會係好尷尬 滑稽個種笑

我覺得真係因爲第一集超水準
第二集真心叫差咩

第二集其實都唔差
我自己就覺得好好睇

Kingsman2 殺好人救壞人 殺反吸毒者救班道友
d gag又唔好笑

Dr. Manhattan 為左絕對正義殺Rorschcah

呢個真
可能第一集無咩期待點知黑馬爆出
第二集等左咁耐結果...
最唔鍾意佢舊核突膠玩返生

鬼叫佢上集整死Colin firth
我覺得係Channing tatum戲份少左d
同roxy arthur嗰d咁快死
其他位都無問題打鬥又好睇
Merlin就 睇怕都係下集翻生

呢個導演拍親都正野
Kickass
Kingsman
Xmen fc
搵佢拍一定好撚過Zack Snyder

Nolan拍太神

Batman再點拍都無可能超越

人地冇話黑間風唔好wo, 你睇曬成篇野未?

DC依加得鏡頭好睇 劇情就蜻蜓點水

班濕尻高層唔好插手再算啦
拍撚到JL 屎咁

kingsman2真係接受唔到班劇情 講到班道友係好人咁 個牛仔想報仇都好合理

套正義聯盟未係好表現到角色既性格
暫時睇左一次淨係覺得水行俠型到仆街
如果再睇埋水行俠獨立電影可能會好啲
成套劇啲笑位，團結，緊張位唔係好夠
真係好撚老土，超人復活岀黎打救佢地完全無令人興奮既感覺
最緊要既係蝙蝠俠啲武器今次真係設計得好撚柒
唯一覺得唔覺既係啲fx打鬥做得幾好

dc狗成日用黑暗風打飛機>唔行黑暗風>冇得打飛機
咁都要解釋

當年jack nicholson版joker都話無法超越啦
依家兩款joker都神台級，各有風格

成日不屑人地搞gag合家歡，用黑暗深度而自豪

係呀
但係你要等廿幾三十年先會有下個經典

唔知邊隻狗唔出聲
逐個cm 撐嘅負皮 反嘅正皮
[red]dceu世界第一[/red]
你隻垃圾狗負皮定正皮我呀

幾掂都無用，會俾wb cut撚哂

佢話dark kight 拍得好咋
即係之後果d…
人地唔想踩都咁盡

係，班道友係唔抵可憐
但唔代表呢種懲罰方式係合理
唔通batman唔殺壞人都係on 9咩
何況最後劇情都講d人都怕左吸毒啦

Kingsman 2點解要kill off Roxy仲要俾佢咁急退場 呢樣係有可惜
同埋點解要kill off agent Whiskey呢 明明佢幫過主角 又有background buildup 殺死佢係失望多過可惜

正常啲劇係個演員唔續約先搵個位搞死佢冇手尾跟
Kingsman已經係變到「唉 就算個角色幾有血有肉都好 我都一定要殺撚死佢 好撚壓力牙 殺殺殺牙 吾系甘牙 抵啦 續集就事撚旦啦 橫掂我不嬲都唔識拍續集」

睇dc戲要Dlc 不了

kingsman其中一個賣點係你估佢唔到
就算邊個死都唔出奇

唔好下集又要兜番無死就得

no one die in Kingsman universe
Merlin就番硬生架啦
佢有拍eggsy結婚場戲，死人matthew vaughn cut撚左

第一集太好睇
第二集有少少爛

唔好去比WB班高層撚啦

關咩事
廢就廢

第2集加左美國元素成套野即時變左罐頭荷里活娛樂片
冇左一集個種玩味

一集就技窮
仲話打救DC

但係suicide squad個joker就

比wb搞蛇都死

亂咁殺/死人係呢套戲特色黎架
第一集老特攻教堂中毒開無雙殺人都知咩料啦
你要睇公式特務007果d咁你就睇錯片啦

但係Roxy一開頭就死咗呀

Agent Whiskey咁有正氣都俾佢兩個拋落shredder
你話俾個女魔頭殺死我就服啫

Merlin個位又係唔需要死

我覺得勁正喎...
可能我12 集連住睇
我反而覺得第一集個尾好差

第一集係傳說級
第二集叫極好
咁

首country road 聽到起雞皮

Whiskey 失心瘋想全美國幾百萬人死你話佢抵唔抵死？道友就唔駛講人道？
Roxy 死得好快咩？慢啦，本身就係應該第一集死既人物，俾佢第二集出到陣咪當佢夠格

batman都係黑暗系型啲
佢隻style拍超人會好啲

其實傳左好耐搵佢拍MOS2

DCEU需要係一個總監製 而唔係導演

好似本嚟係George Miller拍MOS ？

中point

樓上講得幾好 真係要過到wb班高層先知

mos搵返之前果個好啲，mos1係英雄片中都算係比較好
內心戲比較多

反而suiside squad真係唔掂，唔搵人救忙個話好似之前咁個hua q，唔好再拍算la

Suicide squad 2搵左個唔錯既導演
但可能又會比WB高層玩鳩死

成班普通人打魔法系既大佬

最後話比人知睇落勁啲果個，原來唔係勁啲，係好撚勁
可以正面硬爆個大佬，wtf？

重睇啦柒頭

搵Harley 但係佢完全冇用
剩係引左一堆人黎搞搞震

Harley對劇情發展完全冇幫助
佢d scene全部係用黎j 一開頭監獄跳舞同埋換衫果幕真係

Kingsman 2真係麻麻
但點都唔夠Zack Snyder 廢
一集垃圾過一集

呢個醒目仔黎
如果拍出黎又係唔收得
就賴dc冇得救
如果反應好，自己攞光環
不敗之地
得罪講句，又要威，又輸唔起

第二集都叫極好真係不了
好失望

起雞皮 死得勁柒喎

點解會去左拗kingsman

無計 呢個導演唔識拍續集

佢肯拍Flash 咪得囉，大把fans
大前題係換人。

其實佢唔拍kingsman繼續拍days of future past 一樣會好好睇睇
始終有份solid嘅劇本同概想

當全世界都覺得型時
連登仔總會另有想法

世界大戰

有討論價值嘅劇情咪幾好，我同朋友睇果時我同佢都覺得個美國總統嘅做法都有一定道理，唔通要啲正常人為啲吸毒嘅人找數先係正確做法咩 ，不過套野我覺得最型就係whiskey ，一套戲大部份角色吸引先算係成功，好似 Wonder Woman 得主角好睇就唔掂了

又引戰

引咩戰姐，討論區唔討論你不如去教會好過，果到分享阿門啱哂你

其實成套kingsman最吸引既係
就係將英國同美國最型既 style combine一齊

講中哂

kinsman第二集都走下坡，個人唔睇好

Zack Snyder 都集集都走下坡
所以快啲換導演好過

jl 衰收尾果度唔關佢事
以前廢狼第一次大戰真係可以出到個大戰feel，我敢話除左佢你都好難搵第二個

唔關佢事又關邊個事呀 又想屈joss呀？

收皮啦仲未肯接受zack講故事廢的事實？

又係你woo，次次一出現就又嬲又激動，做咩啊
咁肉緊既你

乜都係人地衰
joss衰、wb高層衰、m狗衰
一定唔關zack事

打狗唔出返D力點得

睇套戲仲肉緊過曼市打比

紳士王晶化

認真講句野反而俾你串你有冇廉恥架

咁以後d戲幾垃圾都一句洗咩咁肉緊就得

有咩串唔串，咁佢係肉緊woo
而且又有咩廉唔廉恥，又叫人收皮又話打狗，冇問題

講句話你肉緊，叫串你叫冇廉恥
你啲廉恥勁啲

你呢d咪叫清高狗囉，收皮啦
冇心討論冇立場就縮返埋

整番個dc9 list
呢隻都係 成日彈出嚟吹奏zack嘅9

我覺得好多人將kingaman當左007咁睇
先會話差
我就當暴力版Austin power加
mission impossible睇覺得好正

講咁多做咩啊你，講到自己又廉恥，又立場又認真討論
原來所謂既討論就係一定要屌9 zack

家陣講句唔關佢事渣，都冇講話佢如何就又批鬥又狗你叫你收皮
係度搬埋咁多又廉恥又立場

你用呢d態度吹奏Zack？抵俾人屌
你將人地屌鳩你偷換成屌鳩讚Zack既人
你自己唔深入講Zack如何係你選擇
又要吹奏又冇內容唔係狗係乜
俾幾個人屌都唔反省唔係冇廉恥係乜

利申：
十年前戰狼300到BvS都鍾意Zack美學

我幾時有話zack係我既選擇？
幾時有吹奏？我講左句唔關佢事，係我覺得佢前半段係不過不失woo
而由頭到尾我唯一讚過佢既，就係話佢個大戰拍得好，呢個關鏡頭事，關畫面事
你都識話佢美學ok，比起最尾大戰，zack個畫面真係更靚

係你啲人係度上綱上線，我同你講大戰佢拍得好，你同我講佢講故事差，又叫你收皮，又叫你清高狗

連登讚zack係原罪是常識吧

都冇點讚，講左句大戰好，已經比人叫收皮
討論，一句就收皮車埋黎

第一日上影視台咩 你係邊邊 心裡有數啦

以戲論戲，我只係覺得佢未差到點
唔計呢度我係好多post都有講過野，咁我又係邊邊？
係star war定極樂園啊 ？

你估個個學似你，係度同你玩歸邊？我覺得點我咪講，係咪要唔係你果邊就紅衛兵咁，又叫你收皮又話咩廉恥
扣完帽子未？中肯得你

噢，洗底失敗

你係論戲咩 表面論戲實質又係幫套垃圾片個導演護航 推隻鑊落人地到
係呀咪就係話你係coco打手囉

DEADPOOL呢屌

齋講reboot都漏咗deadpool

原來留過言，講過ok就叫打手 咁成個coco post都係打手la

老老實實同你好熟？咩我係邊邊 除左今次我都冇幾次同你講過野
你套邏輯，不如摺埋個影視台佢la，讚過coco原來真係可以比你歸類埋coco 打手，咁個個post都成堆打手

老老實實我好多戲既post都留過言有睇過，但你，我對你唯一既印象係得dc同marvel post見過你，其他真係冇幾可，宜家就黎就係度分邊分派
正常人會唔會睇戲睇到咁分曬派別，呢個讚得，果個連話佢ok都唔得
講打手，真佩服

咁你不如解俾我地聽點解衰收尾唔關佢事

根據媒體報導其實最多人鬧果場boss fight好大機會係joss拍，同埋剪走左好多trailer 有既野
唔係話zack好完美，但點都無你地講到咁一文不值

boss fight無哂以往超人打鬥個種震撼
bvs同mos既超人邊有打得咁柒 毫無力量感 速度感
明眼人一睇就知邊個拍

推到佢肯解釋

screenrant都好信？
個Batman開場係JOSS拍而果個開場真係拍得幾好

籌備左咁耐大戰，最後比出黎既大戰咁弱係有啲失望
搞到好多人話超人太屈，反而組巨頭出黎個boss fight 仲弱mos，ww啲單人戲

我話佢套戲衰收尾，個尾係boss fight，boss fight差個尾咪差
講到咁多又廉恥又立場，又話屈joss

講到以戲論戲，不如你黎解釋下joss如何好，有人話屈joss，姐佢覺得joss個尾收得好la，唔好淨係講埋咩又廉恥又立場la

下，你又有咩實際證據證明個尾係一定joss搞衰
唔通zack哥走出黎話我個個係好撚睇好多架
二個人都有份拍，唔係責任一齊架咩，衰左就係其中一個責任，即踢波輸左就龍門責任，中場無錯因為佢負責入波唔係守龍門，宜家輸波係因為龍門守唔住唔關佢事

我都唔敢講zack由頭拍到尾會仲差，但好心拍左出黎，導演就有責任架啦，一句唔關佢事？我夠可以講話zack哥拍左的畫面好難剪，就算我己經補拍都因為時間問題救唔返

宜家又唔係屈joss，係joss同佢既責任

turnout對尾段大戰既批評係多過佢前一個鐘既大戰籌備，好多人講緊超人太屈太唔平衡，點解以前反派超人打到咁辛苦，點解之前啲戲唔多人話超人屈，而且成套jl既中心就係點去組隊集合對付荒原狼，重點係尾段既大戰

joss係zack走左之後負責既extended reshoot，超人拍緊另一套走嚟要加入extended reshoot，前期我覺得正正常常，冇乜特別，但超人出場既戲得中段醒同大戰，宜家大戰畫面同打鬥都比人話風格唔同大戰太弱

睇波都要成場睇，講到咁開明，宜家又因為輸波，所以就一定係全場責任？贏一球都係贏，全場55波，都可能係一個球員傳失就比人入波，你又點知輸波一定係其他人責任啊

一個球員傳失就被會被人入波？其他球員唔識守架？
同埋你幾時有一開始就五五波的錯覺？

你又知joss的補拍佔幾多？
係你自己一廂情願以為最後個場全部都係joss搞
同埋成套戲唔係整體係分開架？
前面個d唔會影響後面架？
Joss夠可以zack一開始的畫面成pat屎咁唔係有我儘救仲慘，zack拍d畫面都7788啦，你唔會同我講成場最終大戰都係joss補拍呀

真搞笑，當你係最後面，你係龍門，係後衛傳失，其他人點救啊，你已經企最後la，睇過波未啊，未見過後防傳失？
宜家就係話最後大戰比人批評多，成套戲唔分開得，換埋人拍tim啊最後，咁堅持話zack 拍得差，點解宜家critics 講大戰多過前面啊，點解咁多人話大戰風格唔同左啊，成日係度ff joss 覺得zack 拍得差，講到好似你係joss咁

大把媒體有報henry係joss 個reshoot搵返黎，zack走先要搵joss接手啊，你ff埋zack唔洗henry都拍到henry果part woo，你估你幻想可信定外媒可信？，超人參與曬成個大戰la，最後成品後製都係joss決定，補拍佢拍既，要邊part cut 邊part佢決定既，佢自己最尾大戰搞成咁，你仲勁，代入埋joss幫佢入zack數

成個大戰佢話曬事，你話啊拿，宜家大戰比人話最多，原來反而要入埋zack數？
你咁堅持係zack 責任，係咪純粹為反而反啊

下，係你堅持係joss責任，好似係你為支持zack而支持
我有話一定係zack錯，joss一定無問題咩
後衛傳失就一定失球，得佢一個人踢波架？龍門因為隊友傳失就一定接唔到？咁係唔係以後傳失波的人就係錯晒，所有責任都係佢？
你會唔會覺得超人所有戲份都係joss黎先有呀？咁你又知唔知劇本係前期寫好，拍之前己有晒大鋼，超人咁屈玩晒一定係joss改？你係華納人員？

即你覺得前期，拍攝都好撚好
係後期同補拍被joss搞衰左
你係華納員工呀？點撚知呀？
所以我咪話點可以入晒joss
總之無證據到底實際係點，咁緊係二個責任啦
係你自己講撚晒係joss責任，zack無錯呀大哥

我有話我支持zack？喂，衰收尾同好撚好兩個概念黎架woo，前面我係覺得前中期正正常常，唔特別差，係最尾大戰唔好，而好多人好多critics都覺得jl個大戰唔好

如果wb大綱有超人，點解佢唔係拍緊反而會去左第二度，如果wb大綱有超人，點解換左joss先會煩超人個檔期？

按你呢套邏輯，後衛傳失搞到比人入波，前鋒都要上身 ，咁你話zack 就zack 喇下，ok joss主拍大戰，大戰比人批評，zack責任

下，你真係覺得zack版係完全無超人架？
拍撚完jl咪拍其他囉，之後你話要補拍咪返黎囉咁簡單

咪撚野叫joss主拍大戰呀，由頭到尾係你覺得場最尾大戰所有野都係joss拍呀，你點撚知場大戰會唔會係zack拍左d,joss補拍一d再加後期呀
你點撚知最終大戰每分每秒都係joss搞呀
你知唔知joss黎到己拍晒，係想加d野所有補拍，唔係拍到九成，再拍最後一成

仲有你都識講後期joss做，原來前中期ok就又係唔關joss事

佢加既咪超人既野，zack版有冇超人又點？宜家joss搵左超人既大戰拍得唔好woo，連前兩套超人戲既畫面打鬥都比唔上woo

你又知大戰係joss拍左d，zack 拍左d 你就真係乜都知
宜家個個都話大戰同zack唔同曬，仲要joss渣旗之後，邊度岩用邊度唔岩係佢決定，唔岩用唔識cut左佢？先唔講冇人覺得大戰有zack既影子，宜家超人係成個大戰係決定性既重要，點解你可以咁覺得大戰關zack事，joss有份拍係一定既，但你點可以講到zack咁有參與場大戰？場大戰咁連戲，如果joss 仲可以用埋d唔岩佢心水既野，佢既執導技術都值得懷疑，係zack 唔係度既情況，最後既大戰仲入到zack數

更何況，前面冇咩特別，joss有咩關佢事？咁前面咪正正常常囉，想點？

你知唔知自己講緊咩？
咩叫zack無超人
拍之前就要計劃好晒咩演員啦，會唔會拍晒先係補拍請佢呀
你突識講最後剪係joss，前期剪得ok唔關佢事？
咪話左joss係拍晒之後黎補拍加剪，有無可能最終大戰全部佢拍晒
大家都唔知你又話joss搞到輸波
你唔俾zack版本身仲7,joss搞好左架

真係好撚on9
大家都唔知內部係點

咁你點到口咬定joss累事呀，我從來都無話zack的全責，joss無問題啦

你點知zack版係前中期都好鳩，係joss救返叫左由on9變普通，個時JL都拍晒，拍攝部分係完晒，joss先黎，如果唔係都唔叫補拍啦係唔係呀
你以為接力賽，zack拍頭一半再剪，joss拍後一半再剪呀？

係zack准備好食材，joss再加d，再煮，有邊個知會唔會zack d食材其實係好廢，joss己經叫整好左？

仲有，有無可能套戲本身無超人，拍完，換埋導演係後期時補拍先俾過千萬請佢返黎做超人？
仲要人地個時拍緊另一套，如果係咁仲叫補拍？

修正，其實都未必拍晒，但我當你真係拍到中間未到大戰

會唔會拍緊的時候先決定請超人

以家係講緊joss 拍超人果度拍得差啊，超人加入既都係joss執導之後既事啊，joss 拍超人拍得差係個個批評既位，就係話zack 版有冇超人都唔係問題，因為超人部分最後唔係佢拍

又係你問點解衰收尾唔關zack事，又話我屈joss，我咪同你講因為boss fight差，而boss fight特別批評得最勁既超人部分係換左人，最終話事權唔係佢，唔再係zack落手

講完點解因為換左人，比人批評既部分唔係zack落手，就變左我屈joss 全責，wb本來計劃點又好，大綱有冇超人又好，宜家咁多source反映既就係今次個尾端大戰冇重點角色超人既zack已經冇咩影響力，以前zack 拍其他戲點樣佢係有失敗，但呢套jl衰尾係咪仲zack上身？

又黎幻想，你點知全部超人所有部分都係joss黎左先拍
電影播同拍的順係一樣？
Zack一定係拍到中間架？
後一半唔係佢架？最終大戰你點知佢有無份拍

咪講撚左拍戲唔係接力賽，你跑前我拍後
係煮野咁，zack准備食材，joss加再煮
Joss唔係換晒食材，當中有zack的食材架，你點知zack的食材會唔會好撚差,joss好辛苦先變正常
你又點知超人的所有戲份無zack份拍呀

成日一口咬定joss黎左之後拍超人部分變差
根本無證據證明zack拍到邊
電影唔係邊拍拍剪架
拍晒先剪，最多補拍小小

點撚知zack係唔係己經拍到99.99
完撚埋最終fight
Joss黎到覺得有野唔好要加新野

無證據證明final fight無一秒關zack事都可以咬定joss錯晒

仲有呀，前期係zack搞掛，前期正常都要寫好劇本超人點屈機救世界啦，你又知係joss改，唔俾joss照劇本拍架？

好簡單，一味話joss拍超人同final fight累事
1，你點證明超人所有部分同final,zack一秒都無拍過，全部joss搞

電影播的次序一定等於拍的次序架,唔撚俾zack哥我係要拍埋最後個場先再拍之前架

2，你點證明zack拍的片段係好野，係joss改到好鳩

3，你點證明zack有份搞的劇本有被joss改過

宜家搵到既資料我淨係見到joss 有份拍超人，冇見過zack 有份
而且超人有份既幾乎都係打，你好肯定係大戰係zack 主拍woo？點解你係咁覺得zack係差先

你要覺得邊part係zack，邊part係joss我冇辦法

你要覺得係zack有責任
1.你點證明超人所有部分同final,zack 有份負責？
宜家好多中外討論都討論緊大戰係joss，

2，你點證明zack拍的片段係鳩，係joss改到好
但宜家前期，起碼大戰外既大部分都正正常常，而大部分都係zack拍既

3，你點證明劇本係zack 話事今次？反而有寫joss名
編劇冇寫到佢名woo 今次，反而joss有拍超人部分就係確定既

起碼joss 拍超人確確實實，而且超人有份既幾乎都係打
你點解咁肯定講到係zack有責任啊

joss照劇本拍，又係入zack數？
唔係入編劇入wb，平時入zack都正正常常

今次又zack祭旗

係你咁肯定係joss責任渣，我冇話過啊

劇本責任又好，今次又邊度見到係zack？

1，下，討論就係事實
2，下，又係幻想？你點知大部分正常係zack拍，仲有一套戲係分前期，拍攝，後期，如果大部分拍得正常會唔關後期事？咁唔係joss的功勞？

3，下，zack唔係導演黎架，劇本佢無份搞過？

我講左一百次我無話係zack一定有責任
係你死都要話係joss累事，咁緊係你證明zack所有野都係好野係無問題，係joss黎到先搞衰

無證無據係要話joss問題？咁不如話埋佢係老迪間諜

下，zack搞前期，前期導演唔洗理架？
跟佢劇本拍的話唔關佢事？

你識唔識分編劇同導演？
今次編劇冇埋zack名，都仲可以話係zack搞劇本

好似係你幻想woo，zack搞劇本

咁係唔係財政師的預算報告唔關特首事
劇本正式出得緊係要導演覺得ok啦，導演唔洗知劇本寫咩就拍架

suicide squad 明明本身好炒得起，但最後被班高層改到尻晒 繼續走下坡

你知唔知導演有咩權力架，佢俾得份劇本出，即認同啦，咁都唔關佢事，佢負責晒成套劇架大佬
無人話佢寫呀，但佢要睇滿意覺出得架
咁係唔係財政預算唔關特首事，係財政事錯晒呀

有d人唔知咩係劇本，以為導演係負責拍版劇本果個

冇落zack編劇名都係zack上身

未見過改劇本？老老實實，點解你咁多野都可以咁肯定？

而且劇本好就代表一定拍得好？
先唔講係得你覺得zack有份搞劇本，原來劇本都入埋編劇數
就算zack 有信心拍得好，但最後成品唔係佢搞出黎都要入佢數？

一套戲出現問題，即係前期，拍攝或後期出現問題

你點證明係joss的拍攝部分同後期有問題
前期同zack的拍攝係好好
唔係的話點講得出係joss累事

劇本又唔關導演事，超人戲份又係開拍左先請返黎，咁都講得出

係要理唔係寫呀大哥用下腦啦
做導演唔洗check劇本架
咁點瑋martha係佢被人笑d人唔係只笑編劇呀

下，係你肯定喎
係你肯定zack做的野全部無問題，係joss累事
我只係話無證據證明zack的野咩都好，點可以懶晒joss
大佬呀，一道菜唔好食一定係煮個個錯晒？准備食材個個呢？你如果俾堆垃圾我點煮呀
講多次我無話zack准備垃圾，但你無證據證明係佢准備好野但joss廢煮到垃圾
聽唔聽到呀，係你無證據證明係joss累事，我無話一定係zack問題

原來劇本一定係zack 負責既

有曬證據既唔睇，就part part都關zack事
冇人講過zack有份拍超人，得joss 肯定有，仲要超人幾乎全部打戲，你就話係zack 拍

劇本寫成點，連編劇都冇落名，又關zack事
你咁講大曬la，係咪都入zack啊嘛

咁要編劇做咩？
佢套戲剪接，畫面拍得唔好係佢既事

劇本又要入埋佢，有咩唔係佢啊

話，劇本唔撚洗導演check唔洗佢負責突講得出
咩證據呀，由頭到尾突無證據證明係joss累事
我只係咁講，屈人話zack有問題
明門係自己係度屈joss

你呢個咩導演啊，原來一個人要踢曬劇本，拍攝

拍得差入佢，wb改劇本入佢數，劇本唔好入佢數

咁編劇做乜啊

編輯咪寫，導演check有無問題囉
屌那星，劇情有事唔可以入導演數
咁一個推出新法案係唔係唔可以入特首數，屌鳩律政師就得

下，唔撚check劇本做得好唔好，要導演做咩鳩

咁點解martha個時d人笑zack哥呀
劇本咁寫姐關導演咩事呀

嘩原來有證據證明joss有份搞就證明到到原本好好但joss累事

宜家只係證明到jl咁的成績joss有份
而唔係有證據證明jl本身由zack拍好好，但joss接手後累事
宜家係講到joss累事呀

咁無證據證明本身好好就咪撚講啦

d人笑zack 可以係因為佢果幕拍得差拍得奇怪

但原來劇本寫得差都係導演責任，劇本最後有冇改過
公司有冇改過邊有人知？劇本寫到明既編劇唔洗上身，反而問導演

導演點check？你一句check就係劇本話埋事？
導演本來既工作就係跟劇本拍，係你講到zack 成個劇本話曬事

嘩，原來導演無權改劇本架
我真係第一次聽，導演點check?
下原來導演唔撚洗睇劇本架
即係場即睇住份劇本先黎對d演員有無講錯對白？

從來只聽過編劇被導演屌要改，未聽過導演無權改劇本架喎

有證據證明jl本身由zack拍好好，但joss接手後累事？

我有話一定係joss 累事？係你係咁話joss渣，唔比係劇本，係公司，當然joss 拍既超人部分，宜家成個超人部分都比人批評緊

平時入zack都算，今次原來連劇本冇佢名又入zack，後期冇佢名又係入zack，超人部分差唔係入講到明有拍既joss 又係入zack

有人話本身好好？但點解你咁肯定一定要係zack啊
咁無證據證明本身一定關zack事你咪一樣係咁入佢

幾時導演一定有權改劇本架

導演你打工渣，改劇本導演話事架？
公司中途改都發生過大把la

你一個打工仔，公司唔肯比你改你唔通點啊，你都好肯定導演一定有能力改劇本woo 老細

大哥係你話本身好好但joss累事，洗唔洗睇返你d留言呀
我無言一定係zack責任，你識唔識中文
係你一口咬定zack本身好好，joss接手累事

編劇唔撚係打工
叫下屬改唔得，劇本華納寫架

然係殘體字大陸人
但你唔會同我講美國會唔同掛

原來JL劇本係華納高習寫架，我又學到野喇

同埋套戲zack有份參與
邊個知佢本身係唔係仲差但joss整好d

總之無證據證明zack負責的地方一定好就唔可以話係joss累事

一時又話開拍左先搵超人黎拍，一時又話導演唔洗理劇本，一時又話劇本老細的打工仔唔可以改
想點呀

又屈la
係咁屈我話zack好好，我邊度有話zack一定好？

原來話joss累事就唔得，但話zack有問題就得

但超人，幾乎只有打鬥既場面，而且成套戲超人既部分都比人批評，起碼肯定既就係joss 有份，有證據佢有拍超人啊
反而從來冇證據證明過zack拍既部分差woo

而且我有話過joss要負全責咩，係咁拉去joss度
可以係演員，可以係劇本，可以係公司高層，可以係佢自己

按你個邏輯，你就真係冇證據話zack差la

但可以肯定既係佢負責既超人部分一定出事，而且大把評論講緊風格唔同左

作為後期既joss，拍完比人感覺到套係兩截風格，點都有責任la掛？

無證據證明zack拍得差咁你講咩累事呀
累事的意思係指好好，但被佢搞到差
你點撚知zack版好定差
你要屌joss拍得差無所謂，但唔好講到咩累事
我一向都講無話zack一定差，你同我講無證據把撚
係你一口咬定joss累事，咁唔該你拎出zack的部分一定好撚好
同埋講左一百次導演係有責任睇劇本架，劇本差唔關導演事，on9
演員幾時有差，都無咩人屌演員有問題

我話導演唔洗理劇本 ？但原來導演overlead 曬成個劇本我真係第一次聽
你成個劇本都入曬導演，唔怪得入到zack，導演咁重要，點可以淨係同我講啊，同我講有咩用，不如寫埋信去金像獎叫佢最佳編劇以後比埋導演啊，去d導演公會爭取啊
導演先係決定劇本果個嘛你話

有責任咪有責任囉，但你講joss累事呀大哥
邊個知會唔會本身差但搞好左
本身好搞衰左先叫累事

下，導演理晒成套戲，劇本差照俾佢出街都無責任
你唔識叫個編劇重寫架

咁點解最佳電影功勞俾導演唔係俾編劇呀7頭
因為導演係最大有責任管你
寫你老母，本身導演話事就係事實，邊個拎獎關我撚事
自己唔識仲串77話人唔識

咁電影的動作好唔好都唔關導演事啦
係動作指導好姐
Joss搞後期都唔關佢事啦，剪片條友姐，唔通佢打工仔一個人地剪的野佢可以改咩

終於屈到我一口咬定joss累事 我同你講唔關zack事，你就係咁入joss講到佢全責

宜家有證據joss 拍超人，冇證據zack 拍超人啊
超人部分比人批評啊，你咁鍾意講證據，咁係咪唔入得zack啊，我由頭到尾就係講唔關zack事今次

又係你話冇證據唔入得
我有冇話過一定係joss 責任啊？，我係同緊你講宜家有證據joss拍既超人部分比人批評woo，冇證據話zack拍既部分差woo
你係度拗咩啊，我話今次唔關zack事，用你套邏輯咪一樣唔關zack事

咪講左，拍分唔係接力賽
好唔好睇係幾部分配合，因為joss搞後期就一定佢衰？你點證明因為佢搞個part先因問題

依d都算，邊個話有人傳失波，所以唔係成隊責任，點救

咁係唔係因為你去餐廳食野，道菜難食就到定係煮個個問題，未必係整食材個個呀

宜家zack同joss都有份搞
到底係因為zack拍的片段好撚難剪，定因爲joss剪得差根本無人知，但就一口咬定joss問題
咁我俾d垃圾你去煮，煮到出黎唔好食都到定你有問題啦係唔係先

又係你話冇證據唔入得

宜家有證據既係得joss 既部分，點解你頭先話冇證據joss 唔入得，宜家冇證據zack 又一齊入？

我講左3次，可以係公司，係演員，係編劇係其他野，但拍得差既超人部分係得joss 有證據佢負責woo，佢拍既部分比人入係事實，你咁講證據，宜家有證據既部分係joss 唔係zack啊

又係你話冇證據唔入得，咁宜家咪話唔好入zack，由一開始我咪話唔關zack事，講到明曬宜家有證據既係joss既部分，你到底係度拗咩啊

你明唔明個重點，你只係有證據證明壞的部分joss有份但唔等於個d部分壞的原因係joss整成
人地搞後期，唔好睇的原因你唔俾劇本出事？唔俾zack拍個時出事？

唯一真係可以直接笑佢的就係超人個樣，但呢度都唔關你所講超人打鬥同final fight

咁你就唔好講咩超人係joss主動加入去，咩導演無權理劇本，劇本公司寫，你覺唔覺得講依d野好on9呀

你同佢拗都晒氣，依條友你同佢講果樣佢又扯第２樣，跟住又話你答唔都佢果樣，當你答佢問果Ｄ野佢又唔知人答佢咩野，跟住條西精又會將你答佢問題放落第２到話９你，其他m撚就算我同佢地互屌我都無block，但依條西精你block左佢好過，你唔會同連登電影台丁蟹溝通倒

同埋唔該睇返重點
係你話JL衰收尾唔關zack事
好，無證據我唔敢話一定關佢事
但唔該都唔好講到一定唔關佢事

邊撚個知最尾大戰劇本同拍攝佢無份
劇本導演要理，佢接受得出就佢有責任

bvs炒左>係觀眾太蠢太膚淺睇唔明套戲
jl炒埋>係joss搞爛套戲 joss負全責

總之zack永遠冇錯 zack最無辜
你班仆街唔好再逼害zack

你大佬150都話block你啦，睇黎佢都同唔到你溝通

正題講JL zack問題啦！
zs根本2個鐘做唔倒講故事，就算今次wb無踢走zs但要JL係個2個鐘一樣都會爛，歷史zs無3粒鐘比佢根本唔會講倒個好story，所以wb今次硬要JL兩個鐘片長，有無joss執手尾都註定係爛架喇

我個重點由頭到尾，都係講冇證據搵到zack 拍衰套戲，而唔係joss搞成咁
我同你講joss，就係想講比人搵到出事既part唔係zack落手，我唔明你地d人點解咁落力要屈話係joss造成

講joss主動搵超人，係講有證據證明joss有拍超人，而zack拍超人冇證據啊，咁比人入既呢個位係咪唔係入zack啊
之前幾套都叫zack死得抵 ，冇得賴，頭先又話冇證據唔入得joss，宜家冇證據la又唔可以zack冇事

仲要導演一定要入埋劇本數，寫信去金像獎la，比d說服力la，講到咁關事，你睇人地buy唔buy你

個時唔係咁講架喎，即個時你唔知係zack有份拍？
定你覺得joss會改好
定你宜家改左想法

1,我無話過係zack拍衰，但你講到唔關佢事，你有無證據完全唔關佢事

2,係你自己主動講係joss補拍先有超人，華納大鋼無，有無可能開機拍後先搵佢

3,下，到宜家都仲覺得劇本出事唔關導演事？咁剪接差都唔關joss事啦，又唔係佢做edit
超人個樣都唔關佢事啦，cg又唔係佢搞，畫面差都唔關事啦，又唔係佢開機

講到劇本導演唔洗負責，
你睇人地buy唔buy你

大佬呀編劇唔係聽導演講野架，劇本出事唔洗負責
咁不如以後邊part出事咪邊個做個個負責咪得囉

以後唔好罵689啦，佢個時推出的野佢部下搞姐

咁你咪以後所有劇本問題入曬導演囉，你個導演真係慘，又話佢話事，獎就冇得攞，但劇本差就上身，咁都入到zack，入曬la

編劇係部下 ，咁導演咪一樣係公司部下

一向架啦，唔係點解要俾咁多錢你，賺左有得分

導演咪即係經理囉，你覺得公司會寫劇本架
緊係交晒俾導演做，你上司唔係打工仔呀，佢叫你做可以唔聽架

咩叫無獎，最佳導演邊個拎，最佳電影邊個最大功
依二個獎唔撚會睇埋劇情架，劇情同劇本無關架

睇下有無權

有無睇訪問，杜琪峯串到想點改就點改
葉念深點解d野劇情差係屌佢呀

眾所周知，杜琪峯拍戲向來喜歡「飛紙仔」— 即是：劇本邊拍邊改，甚至邊拍邊寫。《三人行》亦是如此。第一次與杜琪峯合作的趙薇，於電影製作特輯中就透露，臨近開拍，她催了很多遍，仍然沒有劇本。到正式開拍，終於來了一兩頁紙。不是完整的劇本，而是當日要拍的一場戲。「不能事前預備，一切都要靠天份。」她笑言。

因此，游乃海及其餘兩位編劇的工作流程是這樣的：劇組每天早上九時開始拍攝，編劇們前一晚便在酒店房間構思翌日要拍的戲，然後到現場把劇本交給杜琪峯過目。

然後，就由杜琪峯決定游乃海及編劇們的命運。

無權，訓醒未呀

其實香港同荷里活既編劇地位差好遠
香港導演大過編劇，凌晨打比你叫你改就改，現場拍緊叫你改都要改

荷里活係比份劇本導演，你唔可以改，你想改劇本的話，電影公司寧願換導演﹙除非你係nolan咁大牌﹚

以上係聽一位喺香港做過編劇同導演既前輩講

agger

dc9講到超人加入後zs冇份拍咁
圖就有啦

呢度有都好似比華納高層cut左
好多超人打鬥既畫面都係補拍黎

宜家我搵到有片見到zs有份拍超人， 你收皮啦

我唔想知d高層cut成點啦 內部d野我地鬼知真正係點咩
我而家淨係見到zs有份拍尾場超人 咁就唔好全部入哂joss數啦

最大責任係WB
最後個劇本至少有33%係joss寫
臨尾換導演要佢大改劇本補拍搞到四不像咁

竟然會有人將杜琪峰韋家輝邊拍邊寫飛紙仔無制度同荷里活相提並論

又幫Zack洗白
你係dc9 !

宜家有人話導演無權改呀大哥

下，導演唔係唔洗寫劇本咩，學某人咁講

你用返荷里活例子去比較好無
王家衛杜琪峰連故仔都未有已經埋位開工添呀